【全球冧市】樓價滯後股市下半年或追跌 蔡志忠：最悲觀跌30%

【新增影片】肺災疫情大流行引發全球股災，港股今年高位計累瀉兩成，中原城市領先指數最新報174.03點，比今年高位僅跌2.6%。三大樓市專家於疫情下為樓市再把脈，資深投資者蔡志忠睇得最淡，稱本港結業潮或於年中爆發，失業率見5%，而樓市向來較股市滯後，樓價下半年料出現「追跌」情況，若全球股市不止瀉，樓價跌兩、三成的機會是會出現。

相關新聞：【全球冧市】灝昇：不要射盡子彈 流動性比基本因素技術分析更重要
蔡志忠表示，樓價升跌一向取決於經濟經環境，當經濟好，生意做多一些，樓價自然升，相反地，經濟差，樓價就會跌。他指，肺炎症情嚇散全球股市，港股短短三個月跌近兩成，美股跌幅更逾三成，「嗰種跌法好得人驚，一跌跌三千點，真係未見過，連巴菲特都話未見過這樣的跌市。」其實現在很危險，熊市已來臨，即使中間有反彈，但整體會向下。蔡認為，礙於目前情況，本港樓價不可能獨善其身，「你有錢都唔買住啦，睇定啲先」，當市場需求減少，樓價自然逐步回落。

笑了，依家個價跌一半都仲係高，仲要好多人可能失業

專家？

900 萬樓無270萬姐， 自住驚閪咩

跌到270萬都唔怕啦，自住揸正股驚閪

跌到270 萬都唔驚啦
到時銀行驚你唔供多過你驚還唔起

大把供滿 驚閪跌咩

其實我想睇
但呢兩個禮拜成交多到癲
真係會跌？

上帝要你滅亡 必先令你瘋狂 係香港先會咁反常或者港樓真係全球最保值既資產

樓未跌到姐 好似2月頭 個個都話美股唔會跌一樣

跌既政府會幫你托返高，停建居屋，轉勾地，到經濟復蘇後升番幾倍

全球？

好多外國人連香港location都唔知

美股點同港樓 港樓核爆都仲會升

係好多人以為係中國香港

插硬唔洗睇
時間問題，到時會美股依家咁既跌法

成交多代表會升？
港股成交都好多
升定跌？

好多以為梳鞭，在北京，污糟邋遢

來來去去鐘意香港物業只有支那鬼

嗯 好友 淡友 兩邊都對待緊
今日有張酒店價目表
給收租驚西咩 參考下

唔係話日日升嘅咩講得你咁開心

今個月收你6000
下個月開價一萬 你長住到酒店咩 無死約

廢老想唱淡入貨 ? 含啦

最悲觀先跌3成

有半年 一年租 （好似重平d)

呢個時勢我估政府唔敢
到時Civil應該大把人無嘢做

本身都收皮，順便屈落飯民拉布度

其實酒店個通風系統到底安唔安全

起碼暫時冇聽過因為住酒店而被感染

咁好

專家叫淡 即係唔會跌

無人買樓或者失業率急升都可能會做成call loan既出現

想知前年個價係幾多

就系供滿先驚跌

九龍維景

岩岩買左，自住唔驚得咁多
30年後又升返

經濟差通常都係推基建放水
但政府對民生野不嬲都懶理
加上而家民望低 估計黎緊civil 又要走03年條路

咪係...本身我自己預係兩成左右

專家等俾人恥笑啦

橫掂都係冇命 你諗住坐以待斃？

失業半年
屋企人入左隔離營
還掂示威都會被自殺，不如玩盡啲

堅？

肺炎驚閪
正股驚閪
收租驚閪
自住驚閪

未必
以香港人對磚頭既迷信
未到迫不得已都唔會賣樓
借錢買股D人先會輸到賣樓
如果唔係最多清倉冇晒cash
反而實體經濟借錢做生意嗰班影響大D
捱唔住就要賣樓還債甚至破產銀主盤

點樣多到癲呀？數據呢？

呢幾年BS Mech Civil全部做晒起樓
如果番去03年我諗都幾慘烈

係唔係真係多 睇數據無得呃人 keep住跌緊都可以話多到癲 😂😂

唔通假？唔好笑

起碼一半啦
食屎啦專家

窮L驚閪!

最Pk真係咁.....上年明明似慢跌...一下9成按，個價即刻又穩翻....真係痴q線...

佢出埋呢招，減3-5%價d人實衝入去托....

要睇下大陸佬會唔會放番啲貨出黎

無啦，你估銀行唔驚壞帳咩

去左狗屋先

其實依家好多盤都跌左一成先有成交
冇成交嘅個價點硬都係得個數字

而家講緊全球實體經濟收皮
不如諗下你會唔會俾人炒丶會減你幾多人工先啦

到時你仲敢唔敢去買樓？
銀行敢唔敢借錢俾你去供樓？

公務員另計

再嘈加你租

梗係驚，但確係令800萬左近果d盤即時多人買..原本睇緊間傾緊，一下標高翻40萬重要轉個頭賣左...cls...

一黎記係睇呢張

香港d樓點會跌 食屎啦專家

樓上睇淡果班記得咪柒買呀

買咗會爛春袋

跌到$1 你買左 都會燈到陷球剷

公務員先係最危險
你睇呢幾年政府條數大駛過私人公司好多
加上靠炒地皮已經唔Work

有事炒啲Contract同未過試用期既一啲都唔出奇

跌就一定會跌
只不過之前大陸頂住咗
而家未準備一口氣跌番十年八年佪差價囉

政府多錢到咁
你擔心長和清盤好過

炒私人公司都未炒公務員啦
而家政治環境又唔好
公務員最多咪凍薪或輕微減薪

另外，不嬲做contract嘅人都有個覺悟就係你隨時要起身

美股之前夠話唔會跌啦
亡國英條契弟個theory話美股長牛左十幾年
積左一大班贏家 跌市係唔會怕你
屌你以家跌到閪咁就話呢班贏家都贏咁多
唔怕鎖定獲利 都照斬 怕後面跌更多傷本

點解唔可以apply 落樓市到 樓市供完既係一堆仲好多
但加按再買呢？或者加按拎去投資呢？
識得玩金錢遊戲既人一定知產生現金流係會令財富倍增
個市崩盤跌咁多 蒸發左咁多錢 大企都出現資金位缺問題
基金都爆倉扔金 點解樓價可以無事？

歷史只係不斷重覆 人類根本無吸收過任何教訓
自以爲經歷過十幾年樓市升幅洗禮就可以無視百年歷史

超級大宗商品長牛都行撚完 全球進入經濟衰退
狼來了故事正上演

廿年前或者係

廿年後你估政府啲錢仲係香港人咩？
分分鐘捐晒大陸維穩啦

私人公司會變通
酒樓大把轉做外賣叫做頂得一陣

但而家班奶共官員既決策同能力
佢哋唔搞衰啲個政府已經係萬幸

而且03年邊有而家養咁多廢人

原本賣1000萬樓, 而家700萬賣比你 平咗架啦
(但係700萬樓佢都有賺)

D專家食屎啦

變通咪即係即刻炒你啦
懵丙

升3倍，跌30%，贏

一間公司全部養廢人咩
炒咗你無人做嘢㗎

唔信
年中倒升30%就真
專家食C啦.jpg

托？而家個個都驚冇左份工呀
失業搵條毛供咩

失業率升樓實跌
睇下幾時人踩人啦

住過酒店未可以簽一年三年同半年，簽越長越平

利申：幫一個客簽過，佢平日台灣過黎香港做生意

啱...不過老實講，我都想買樓，但我諗樓價仆直插水果時....我諗香港應該死得，大家都唔洗買

3年後你仲係到先算啦

做公務員咪可以買囉

占中夠話跌4成以上啦

升30%，我話嘅

佔中個陣多唔多人失業？
而家多唔多人失業？

Sor, 估香港樓跌9成，成個trend 同日本一9樣

任何時侯都做定準備。
買定唔買到時再算。

5%失業高唔高？

點會跌
大把人供完樓 冇財政壓力點解要平放
再加上大把購買力
個個揸住球幾兩球等住入市
仲有班人係5年前以為樓價高位賣左買唔返既
又係揸住幾球係手
有呢班友托住跌極有個譜

咁樣無得比，呢堆酒店咁狗住

巴打講得好好，供完班人會再按再買唔通真係放係到收2厘租等發達咩，如果跌班人一定最快走，錢入左袋先係自己所有賣買都係依個道理

認真答你
而家未跌，係因為好多人睇返03年同08年嘅經驗，以為跌少少就會繼續升返，以為疫情好快完，過份樂觀情緒，搞到不斷有人襯機入市買樓；
養緊樓/收緊租嘅業主又strong hold，叫人如何放低身價？

不過：
1. 反送中未完結
2. 而家又想推23條
3. 武肺又大把人失業
4. 股災損手
5. 美國選舉後黎緊又貿易戰2.0
6. 美國又話想搞香港關係法

黎緊2-3年樓價暗淡唔會有錯掛～
但係就算跌3成都買唔起

唔係人人都有本事strong hold
一係公務員，一係你份工好穩定，一係你層樓供完
如果你有層樓供緊，但失業，你有冇strong hold呢個選擇？

話你聽，人踩人先係最恐怖

係敢唔敢買.....果時唔關人工同份工穩唔穩定事啦....你會驚買左佢繼續跌，公務員都要俾錢買架大佬大晒咩

公務員緊係都要比錢買啦，但份工唔會比人炒，層樓跌幾多都好起碼仲供到層樓，最多都係買貴左姐
如果份工唔穩定供供下層樓比人炒9左，搵咩供層樓，到時樓又跌，你又供唔起咪破產囉，明唔明？

你敢買有咩用？如果份工唔穩定你睇下銀行會借幾多比你？
唔通full pay咩？

我層樓升三倍 以家擺明全球資產格價都大跌 我鎖定獲利減價10%出貨都價兩倍幾 睇定再入
又唔係自住 租金回報低到仆街 咁都唔夠誘因既話資金鏈斷填數賣樓又得唔得？

依個呀姐真係威左好多年

我放都係依個原因，我08買，反正我住台灣，依家收租回報得2厘，仲要冇租客元朗樓，我減2成放左佢仲賺3倍，攞黎返台灣買又得，2厘我放係銀行做定期仲高，仲有我每三個月要返黎搞一次野，講真機票時間都打個和

班無樓AA狗根本唔明有樓人士點諗我一家2個人，唔通住三四間屋咩，2厘收租又唔係多，我賣左佢攞住現金想買咩都得

跌兩三成，即係因為最近林奠賊婆出按揭嗰招，借盡嘅盤，成為負資橙？

仲有 香港二手樓流動性有幾低係人都知 唔襯早放到時一大堆盤割價人踩人咁扔就走唔撚切
最慘係倍班無實力胖呼吸plan上樓既後生
分分鐘比大圍拖撚死變負資產 供得起既都算
但咁既經濟環境 沒比人炒都減薪 個個背住層樓供完無錢消費 經濟又點會好 經濟唔好又繼續裁員 減薪
通縮恐怖之處在於此

叫佢專心畫漫畫

仲有冇市場上有實力有能力嗰班都比呼吸plan，九按吸曬講真真係跌邊個接手

你講緊既係買左之後公務員同份工唔穩定既分別。

我講緊既係個市跌緊你話公務員可以買，但我意思買唔買唔係在於係咪公務員，而係你喺個勢直插緊個市，你會唔會決定入去。

同係咪公務員真係冇關...

就算個市失業率好高，其實有好多行業都重一樣穩定，醫護，律師，專業人仕。佢地唔穩定咩，但如果你問佢地，幾時都可以買。點解㨂個勢仆直緊果時入去？

如果有好既投資回報我渣樓按層樓一邊收租另外拎舊錢出去做低風險回報投資 成個組合係安全咁roll 無問題
大佬以家出面乜鳩都跌 我仲按舊錢黎把撚 我唔按收兩厘租 仲要面對樓市下行既風險 我做定期好撚過啦
呢d叫拆倉 係匯市都好常見

驚乜？又唔會負資產

上年借盡鎖3年果d依家係好高危了....

買到就唔會跌 跌係因為買唔到
係班連燈仔鐘意倒果為因 話跌就有人買所以唔跌

班友未買過樓自住冇得輸，中學雞未睇過黃子華，日日對住層負資產，真係想冚家產香港樓市好搞笑，升就貴一貴都追貨，跌就跌到殘都冇人接

總之如果份工唔穩定，係連諗入市既機會都冇
除非full pay啦
人地個個月尾準時出糧 驚咩？
同埋呢個社會大把打工仔架，有幾多個醫生律師？
而家到到都話炒人，你知唔知好多人上左車呢排訓得好差？
點解揀個勢仆直緊果時入去？
唔通等400尺1000萬先買？

等睇人踩人啦

人生太短 80 歲命 17 年升幅 佔一個人既人生近4分1時間
好容易會令人有錯覺呢件事係定理黎 無例外
但有internet 你睇幾多年既歷史都有
縱觀百多年 人類都係中完又中keep住中
否則btc都唔會套死咁多人 根本翻版鬱金香泡沫

小朋友唔知咩叫失業潮，我班朋友08年，揸住hkie，cissp，cfa，各行各業專才都有，你係博士搵唔到工都係揸的士失業潮係唔會理你有幾專業，比如歐洲失業率高，大把人高學歷專才一樣搵唔到工，香港地太平左太耐，班小朋友唔知咩叫失業潮

居然仲有人信龍市真係等死啦佢地

兒燈真係太多小朋友唔知資本市場點運作
渣資產既人係點錢滾錢 以前高燈都尚有討論餘地
呢度真係無眼睇
基本上大部分人都係無能力分析事實既真偽
佢地情願將個遊戲簡單化 變做一個賭場
去隱藏自己無知既事實

你睇地產舖門口貼住嗰d價，就會覺得跌3成都算少，起碼跌一半先合理

跌剩30%都嫌貴啦

跌就跌緊。跌幾多姐

有九成按後樓價唔會再跌，政府嫌個市升得唔夠快。

30% ？唔係好悲姐

身邊都有幾位朋友入貨
最近8百幾萬買左四小龍, 人地做六成按
大家都係80後 點解人地有咁多cash

到時2047
老共收返

計漏咗，萬一有銀行倒閉點算。

跌乜鳩 中美咁放水法 Hold cash係最On9

「自住驚西」

2046 賣左佢

要睇下三個月內搵唔搵到特效藥
有就唔使跌

回落未呀？

大把人供完驚閪 係呢幾年格硬上車既先仆街

支爆，
樓市跌，
流浮山200刀手，
邊樣會出現先？

兩三年前買落都升45成，跌3成都係去返買入價姐

乜咁樂觀啊

QE 完 經濟好返
返升300萬
樓市gogogo

好快升返班有錢佬驚閪
係小市民跳樓啫
尤其借九成嗰啲八九十後

香港樓準備暴升65%

其實除非失業潮好勁 如果唔係大把人等住買

好多啱啱結婚嘅90後，終於第一次經歷到經濟衰退

咪係，
之前有case個單位跌10%，
之後就俾人搶，大把人掙。

有半年/一年約。

最搞笑叫人買樓個班，之前升叫人買，而家準備跌又叫人買

驚賺少咗囉，個個都想摸頂架啦。大家都知係大陸傻佬接火棒，個市先不停咁升。供滿𠴱班先最唔介意減2-30%出貨，然後下一口成交會跟住呢個價嚟砌，然後

香港政府 收入靠賣地，諗下佢運咁多內地人黎，又唔搵樓起，咪就係谷高地價樓價。比盡跌5%不能再多。

點講都好 租樓市場突然多左酒店做競爭
租金回報一定有壓力
如果回報低左就自己有人賣

過幾年 驚佢唔升咩
又唔係急住等錢洗
廢淡又講廢話。

心理遊戲
今日本身層樓值一千萬
聽日突然唔見幾十個，後日又係咁
你都唔開心啦

支爆高高高😂

樓明知遲早升返，有咩唔開心？
股票就可以升唔返就唔開心

全球放水，完

出咗九成 應該爆升㗎 d友仔又唔買
搞乜啊

8百萬變4百萬
有幾多人拿到40萬首期仲要過到壓力測試銀行批
公務員？當然住公務員公屋

警察咪得囉，一路住宿舍，一路買樓

香港樓市女神又要請專家食屎

首期一定有啦
六月到依家一隻狗最少60萬ot費

咪9up la, 香港有剛性需求架

反而個個都覺得唔會跌既時候先容易跌
大家麻煩繼續幫手唱好樓市

呢啲垃圾專家就咪出黎燈

講過笑話
買完3,5,7層樓唔洗交税

3個月後未炒先算

都有供完加按攞咗首期買多層收租。

清，當你日後買樓嘅時候你就會明。

最開心唔係我賺咗幾多錢，而係我賺多人哋幾多錢。我層大圍名城，上年回暖嘅時候，最高做緊1200萬，但係上星期成交係1040萬。就算係呢個價放出，我都賺緊400萬。但我都係唔會好開心，因為會覺得自己時機捉錯咗

同埋，長揸可能日後會升翻，呢個係樂觀嘅睇法。但係輸時間值，而且週期可以好長，同埋不能排除好似日本咁，一跌就二十年，呢種不安感，就係股同樓最大分別。

最悲觀先跌30⋯⋯
我都係出返去先

30%咁少，都未到合理價位

你似扮有樓喎

你認為買樓有長期風險一早唔應該買。

邊有人可以保證最低買高賣？ 賭仔心態

日本有租務管制香港冇，層樓跌咗咪唔賣放租囉，個個唔買樓會搶租，咪加多啲租金增加收入囉。樓價只升不跌係事實呀

Lm bin c

未到2047都香港省
仲想2046賣
真係恭喜你，樂觀好事黎

如果今年仲未跌
真係諗唔到你點解仲要租住樓等跌

核爆都唔跌

我要跌80%呀屌你老母

真，今年壞消息盡出，連登仔最期望嘅新沙士都黎埋，都只係跌少少，樓淡仲可以講咩

幾乎有可能最壞既消息
全球同時股災
剩番就得 核爆/打仗/大火山爆發

撇除自住驚閪果d
當你d資產係樓市而個價又未重挫
睇住隔離股市個價越跌越低
咁你應該攬住幾層樓睇佢慢慢跌 過幾年慢慢升番，期間跟隨樓價收2里租
定係蝕10%樓價套現 將舊錢分批入股市 博佢過幾年double番？

其實政府托樓市還托樓市 如果因為環球經濟因素令樓價下跌 佢又唔會咁樣明目張膽托既
d 業主都無得屌政府唔做野

股市風高浪急，仲賣樓買股都戇鳩，只有賭仔先會咁講 買股有閒錢先拎黎玩啦

樓話之佢今年跌10%，遲早升突

聽過孫九招未？

係 我已經諗唔到仲可以點 如果咁都唔跌 睇來要打第三次世界大戰先跌

2019：正股驚閪
2020：

2020：自住驚閪
2021：???

班井底蛙成日講到香港係天之驕子咁 NYC班友都未咁大口氣講佢地個地區龍市，只升不跌個類on9野

Central ventilation 驚退伍軍人多過WARS

40萬兩公婆都攞唔到出？咁就唔好學人講買樓啦
講真大把人一早有預備諗住買樓已經儲定一筆錢
如果真係跌50%一定勁多人夠本錢買

供滿嗰 d 唔等錢駛就唔會平賣！
點樣令供滿嗰 d 等錢駛？
一係移民，一係 d 仔女要舊錢買樓。

純數據睇長期波幅，當樓市有跌有升，股市就唔會咩
照你咁講03年入市果班做晒賭仔

我屋屋自住真係唔驚
父母諗住住一世
個市依加升跌對佢兩個嚟講完全唔關事

收租夠冚有突啦，strong hold

睇黎樓價同人工、失業率一樣有rigidity
不過會比後兩者更加sticky, 要等後兩者有變化先至會有大調整
今次睇d業主頂到幾耐

升左幾倍跌得三成，屌你啦

樓市波幅一定無股市咁多囉，依家先講緊每星期跌0.5%，股票可以一晚蒸發over 40%

等於好多人睇股市24000係最低位一樣
我朋友前日重硬膠膠同我講24000會反彈到26000
我同佢講21000,今朝一早恥笑緊佢

香港人嘅奴性
一樣反映喺返工上面, 另一樣就係買樓

個個人都等住買，都好難跌得太勁

屌 呢句講左好耐 由之前支爆已經係咁講到呢家仲係咁

入去，指定你要N日上載成交紀錄既新盤
呢個有代理、記者MON住
3月半個月成交已經多過2月全月
估3月有1200一手成交
叫做幾多下

30有撚用

2月隻毒勁，啲人，包活炒樓藍，唔敢周圍去啫
3月＝2＋3 月嘅購買力

不過啲人要死，你咪由佢囉，半年後見真章

就係波幅大，睇番長期依家咪低位/ 接近低位
咁如果要maximise 資產應該點

都係果句自住驚閪同揸住十幾層樓每月靠被動收入夠退休既唔好參考啦

邊個保證可以最低買高賣？ 咪又係賭仔心態，你以為最低位，傾家蕩產入股，點知只有更低位

就係太多自住and廢老收租strong hold，樓價真係跌極有限

大把按左層樓，父幹俾囝囡做首期

你有你供滿唔賣，啲投資者見跌得甘，
自然會有人放，賣多過買，樓價自然有向下既壓力。
市場係睇成交既價錢，
唔係strong hold嗰班心入面個價

升唔賣，跌唔賣，咁渣住佢黎做咩你手上有舊金升到一億都冇用，因為你一日都唔賣，垃圾AA狗成日吹鳩人，你當樓係資產但唔會賣買到底明唔明咩叫資本主義

我賣晒D股票都夠
但係蝕到入肉
首期唔係問題
供樓先係問題

大家業主要齊心 守住等再爆上

新寶城5座一個低層兩房單位，業主願意開門睇樓，開價亦由早前的650萬元，減至606萬元，屬屋苑入場單位，即引來睇樓客輪候參觀，更曾有4至5組客、共逾10多人於走廊排隊，等候業主開門。

問題係，投資者比例真係唔多
近10年個壓測
根本唔容許你買一間、等升、加按、買第二間收租等升再加按

因為你有兩件按
個DTI上限就係~35%
想借得多都無

用家HOLD貨，未失業係唔多會選擇賣樓
當然，過多一段時間
失業惡化，樓都要回

睇炸成交左先算啦，我嗰間旺過迪士尼啊，班友只係睇，連價都唔還我覺得有睇人仆街最開心feel還下我價都好

出邊已經放緊no pay，班人仲成日諗30年後諗下三個月後仲好

層樓老母買一齊住，市值升咗8成！睇住老母嘅資產增加咗，住私樓又唔係住公屋，感覺好好多！

排隊睇樓就咁開心
唔知仲以為一個睇樓客=升1%
或者好似迪迪尼咁有入場費收

個時全球股災未出現，之後有幾多問題危機未知。 但實會愈來愈嚴重

大部分人供完，唔會跌嘅

股神都冇可能下下低入高出啦
依個價位係講緊坐耐d同賺少d姐，起碼唔會蝕
但升幅一定比樓市可觀

股海浮沉，滙豐10年前仲$80，今日樓價同10年前點比？

起碼唔係淡友口中講嘅有價無市，平少少就成堆人排隊

係就快。成日得個講

成堆人排隊睇 = 無市
成堆人排隊出價 = 有市

咁多人話供完唔怕，大把人供完樓
冇錯，不過未供完既仲多

香港人供樓一般都係20~30年
即係話近20~30年新起既樓好大機會未供完(full pay冇得計)
同埋近20~30年交易既樓都係未必供完

你有第一間，要買第二間，其實都係要供

股市跌，大把人壓死哂D錢係入面，已經唔計輸牛熊個D
經濟差D人失業，供唔起一係賣(賺少D)，一係銀主盤

公屋唔易攞，
個post max要唔過pt 25，
officer grade entry max 通常都 pt 27.

D專家真係要食屎, 講左20年都唔中

其實你睇下03 or 08
唔計淘大呢d極端例子

中原指數都未跌到30% （好似係）

正正常常u grad去到廿尾既人都起碼有五、六十萬
如果一對夫婦買，點會唔夠錢、過唔到壓測

不過係驚之後失業供唔到

識唔識咩叫負資產? 到時強制收樓變銀主盤賣，樓價大跌

我有舊金開價高100倍，但我唔會賣有咩用

你知唔知咩叫有市

作為一個賣樓業主話你知，真係咁搶手就唔會減啦我叫高2成再封盤啊

可以寸人手上無金！

屌你老母講左幾廿年
幾時先跌呀仆街
跌1%叫跌呀

造謠拉出去打

正如中女盛女又點封盤加價

先不論你係吹水FF業主

你咩事賣樓呀？ 生意失敗？ 如否，渣住cash擺去邊？

即係D人太得閒屎忽痕中意上去排隊睇下咁？

我諗 Ray Dalio 同股神都會覺得錯失左買港樓嘅機會，個市恐慌到咁港樓價都硬如鑽石

起下我底，我層樓係元朗，上年比712搞到個好租客走左，一直冇人租，冇人敢租二黎我唔係住香港，收租回報得2厘，我仲要成日返黎搞野，機票都打個和，不如好價賣左佢，仲有我完全睇唔到點解仲會升，身邊好多香港朋友都賣樓移民，賣完打算買股或者買其他資產，再唔係攞返台灣買樓又得。

班友真係架睇完話幾靚bo，等佢還價啦，屌佢走左

以我所知部分新簽Contract cut左約滿酬金

如果你真係住台灣，而又得層大西北廢閪樓無人敢租，你賣樓的確無可厚非

但唔好用你個case套落全香港

我仲有層港島個租客完埋依兩個月都走，你不如話我知有咩前景係會升我

地少人多，大漲小回，完。

等下年或下下年鞭屍，FF業主

我個層係第二層 買左幾年黎放租再加按套錢去買股票
呢幾年賺緊股票升幅 租 加樓價升幅 但呢幾個月 樓價沒再升仲開始跌（本來賺緊300萬 縮到50萬 但我仲未賣到時實際唔知係賺定蝕）個租客走黎叫減租 然後股市崩左盤（叫好彩高位減左好多）
成個組合回報大縮 我轉定期穩定收兩厘唔洗日日睇
股市再跌多d 出黎撈底好過

真個租客叫減租，我見佢都no pay就減左，講真我減完連2厘都冇不過學你話，真係做定期仲高過收租，搵到好租客又難

算數啦 個樓市比你日日賺 我呢d 廢柴take唔起咁高risk 轉定期算 反正仲有層自住

升 400% 再跌 30%, 屌你老母好慘呀核戰呀!

咩post?
NCSC 一向有15% 同10%
你指同一個post 個％比之前少左？

樓價同股市根本無得拉埋講，咁多大陸人買香港樓，呢班人唔班水番大陸救火，根本唔會跌。

算啦 個租客發窮惡搞破壞仲撚煩 按金都唔夠裝修
趕佢走以家放租出去都一樣係比人減
個個業主都減 我有咩藉口唔減 不過我都準備放盤架喇
如果唔係武肺 我都諗住繼續渣 以家真係無乜誘因

係，依家放租，以前2房價租到3房，比我都走啦，經濟又唔係好

阿自稱業主，記得賣完樓 往後平唔過今日口價兩成都唔好買返，唔係買賣成本都蝕埋

真係唔出奇，AA最鐘意Post假盤約人睇樓

不如我問返你啦，有100個客睇完你層樓，你層樓係唔係會升值？

咁資產價格一浪比一浪高
都無咩可能返到十萬一層樓

召喚正股驚閪黨

召喚自住驚閪黨

你估睇樓好快樂？
難得休息唔喺屋企休息下？
無心會咁樣陪AA9上去睇？

信左專家十年，輸左一世

利申：一路租無買

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

美聯物業高級分區營業經理鍾家豪表示，新近促成荃灣荃景圍2房戶買賣，單位為6座低層B室，實用面積380方呎。據了解，單位為匙盤，附企理裝修，上周末吸引多組客排隊睇樓，單位曾一度傾價至約428萬，惟其後業主反價約10萬，終以438.8萬成交，實用呎價約11547元。資料顯示，原業主2012年9月以238萬購得上址，是次轉手帳面獲利200.8萬。

雖然你可以當係個別例子，但真係加價

依家入手其實係睇你自己賭環球經濟嚟緊會好定差
咁早我又唔會落決定講邊個對錯
只能講

後果自負

淘大落返到五十萬先講悲觀啦

最近個新盤都比人清得好狠

月尾兩個新盤 可以再試試市場反應

30係最樂觀下嘩？

快啦屌

自住驚閪咩

啲專家成日講話將會大冧
全部係收左啲大戶錢製造輿論，想政府撤辣
班濕9投資者呢10年冇得再炒住宅，轉炒車位炒舖炒工廈全部燶晒冇人信
趁依家住宅市淡都冇得大手執平貨，唯有叫寫稿佬吹風

我頭先已經講左
成堆人排隊睇 = 無市
成堆人排隊出價 = 有市
你呢個例子係真係有人出價, 唔係得個睇字

你個間一定唔係中原
近30日中原網既成交量

你有無咩數據係多到癲？
一係拎你公司條數出黎

[violet]2020-02-20[/violet]

美聯物業荃灣荃景圍分行高級分區營業經理鍾家豪(Victor Chung)表示，減價承接不斷，荃灣中心連續四日交投更勝週末，有廿四孝父母剛透過該行，斥478.8萬元「即睇即買」兩房戶，單位減幅約8%。

剛促成的荃灣中心6座中層G室，實用面積380平方呎，屬2房間隔。單位為匙盤，景觀開揚，1月初曾開價520萬元，近日減至485萬，吸引港島區慈父母一見鍾情，更即時落訂購入予兒子，經商議後斥478.8萬元購得，折合實用呎價約12,600元。

資料顯示，原業主2010年4月以162萬元購得，是次轉手帳面大幅獲利316.8萬元，升值近2倍。

鍾家豪稱，近日荃景圍一帶上車盤睇樓量明顯勁升，昨日單日平日錄得4組Walk In客搵樓，當中亦有收租客，惟由於市場承接回升，減價盤源亦不斷被買家吸納，相信「筍盤」將買少見少。

=====================

2月20賣緊478.8萬，你個單2月28就賣438.8萬
一單由520減到478，一單由420加到438

雖然你可以當係個別例子，但真係減價

可能佢公司係街邊得張寫字臺既地產鋪
上個月得2 單成交, 今個月有4 單
多左一倍, 咪好撚癡線囉

咁真係多到癲，升幅一倍

睇下一二月個一手樓成交先
兩個月加埋都無12月咁多

雖然一個中層一個低層差一成價位都合理。我就無話無減，不過減少少就有人排隊睇樓，離樓爆是咪仲差十萬九千里

負資產源於98年，老懵懂提出每年供應8萬5單位，使大家有自己的居所，記得好似有萬多個，樓價不斷下滑，銀行追差價，不少人走上不歸路

失業潮，供唔起要賣樓，樓價跌，你班人做9成按揭到時跌超多1成咪call loan，還唔起差額就沒收間屋，變銀主盤拍賣，樓價跌，之後更多call loan，最後通縮，經濟更差，失業更多

一個月爭貨即彈

姐係咁講
就算有果1成首期
銀行唔撚批你9成按
你上閪到車咩？

利申9up

要大跌前，必須有班深信供求，港樓需求＞supply ，沖埋入市，托多幾個月，之後就陰d陰d跌。q4就見真章。唔岩，到時你地返黎binc

陰公, 無人駁到

其實所謂跌唔跌 同我地呢班已經供完層樓無做其他leverage既既業主無關

其實係睇
1.頂層剛入黎開始供樓個班
2.有能力上樓既準業主
3.拎層樓去加揭既業主

供滿而且自住個層除非換樓或移民 否則升跌點都唔會賣
你話呢班人多定小呢？我以家係第三類但都準備去槓睇定d

呢十幾年供滿左層樓既業主有邊個沒加按去買多層or 買其他野 無你話自己有層滿供樓都無人信啦 我圍內班有樓既朋友以家個個都拆緊倉 將投資個層扔出去換錢
留返比on top個班後翻仔互片

ching岩，不過我覺得仲有班大陸人要班師回朝救生意。亦有d 2015年前買落有水位，止賺。

正常都remortgage 供多層，兩公婆兩個名。
之後每2年轉按拎舊錢買股買債

其實到自己揸住一層樓就會知點玩
有d業主揸住40年樓齡樓
殘裝，租出去又回報低，賣市價又無人要
每個月交管理費出去，等多一兩年更加賣唔到，因為無得按30年
可能人地唔等錢洗呢

呢個玩法已經係最基本最多人做
美孚新邨班c9 都玩左好多年
真正係c9 都識玩

呢度d人話7成人供滿唔怕跌，剛需，樓市唔會跌。

呢個有d似第3點既只不過按既未必淨只係樓
會係d scale再大d既野 可能係公司股票
可能係債券 呢d估唔到後面有幾多有幾大
但當市場有liquidity crisis 就會見真章
美國股市同各地債券上場已經上演左兩個幾禮拜
再燒落去唔知會點

正常農歷新年都係淡季，今年加埋武肺，2月都係多過1月
仲要上年12月同今年1月樓價無乜點郁
證明d人都係無懼照買樓上車
仲要好多做8 9成按

銀行依家唔會亂call loan

黃浩撲水 名下比華利山別墅加按4,250萬

加按撚 出事了
根本大把人按

利率咁低，邊有可能跌咁多
一跌10~20%都已經大把人9衝

班友未做過生意以為買樓真係放係到賺2厘，講多個經歷例子，就係的士牌，如果真係只賺車租，回本最少十年，所以渣住的士牌嗰班一定會按左佢

自相矛盾，大户咁多貨又未放，點會想唱淡做低自己個價啊

樓市不合理升幅嘅關鍵，由孫狗招用官商勾結方式停止供應，然後到大量支那傻仔輪流接火棒。

由689開始，已經開始起公營房屋，如果真係剛性需求嘅話，點解上個月嘅居屋揀樓量連三成都無？

由18年開始支那人已經發現自己接緊港樓火棒，加上中美貿易戰，令支共元氣大傷，依家再出現武肺，你覺得第二個原因重會唔會存在？

然後7婆係19年尾放寬按揭，真正釋放香港最後一股接火棒嘅力量，我想問，樓市到依家升咗幾多？

無錯今時今日好多人供完層樓，但唔好忘記，好多人供完層樓之後按自己層樓供第二或第三層。而且樓唔同股票，樓嘅流動性極低。如果你供完層樓，由200萬升到1000萬，今時今日嘅時勢，你會寧願減3-400萬出貨，定係相信層樓係疫性過後，會升到上1500萬？而最肯劈價嘅，偏偏就係大陸人。然後下一口價，就會對住呢一口價嚟砌。然後呢就

汪狗條仆街不願面對林鄭放九成按出黎樓價都無升幅
無他 同日本QE一樣 個個對經濟前景無信心
你即使印幾多出黎都推唔郁個經濟

不過林鄭重可以推免按上樓 拉埋最後一班後生上樓
到時經濟郁小小 上面班友都腳軟

可以睇淡樓市
但至少要有一層自住樓
唔係=NAKED SHROT 比人夾爆倉

其實多人供完層樓既理論真係鳩
股市都好多真金白銀買啦， 又跌？
咩叫市價？就係成交價，
果D 供完咩都唔理既業主根本唔會影響到市價
關鍵係Active 既買家同賣家先會有影響
所以只要10% 人想沽出物業走貨
就算90%供滿唔理， 樓市都係會大跌

Full paid 左 驚西咩

睇番實際成交數據：
例如荃灣中心實呎300左右，19年回暖做緊520萬，今個月同類做緊440萬。
大圍名城實呎650左右，19年回暖成交1250萬，上個月成交1040萬。
當租樓回報得2%左右，重要維修保養雜費比AA狗；講緊匯豐新造無上限定期有2.36%。
大家覺得龍市嘅話，記住襯底吸納喇，記住貼埋買賣合約上嚟。

我覺得柒婆會咁做，佢競選時嘅理財新哲學就係推晒所有人落火坑

大戶好撚少放物業㗎
靠bump大個cashflow，攞幢野按上按draw錢，到吸乾吸淨先貴放幢樓
但呢幾年公司名要俾辣稅冇得入新貨，先迫住搞啲短炒車位劏舖，呃啲小投資者賺嗰雞碎咁多
所以佢哋先有班打手係咁嗌減辣

政府工加百五萬cash
我真心等佢跌呀

個市跌，估值咪又係會跟住跌，又按咩9啊。。。
按上按又咩貴放幢樓，你知唔知自己講緊咩
唉，俾少少邏輯先係到鳩吹啦

上市公司的股票是可以任印，玩分拆、供股而可以說草紙變成銀紙，利潤好過賣白粉，但物業不能短時間做到，要有地又要起褸，也是實物，又可以做抵押，叫做固定資產，買賣需時30-45天才能成交，手續繁複及手續費不低（印花、按揭、律師樓費、經紀佣金等，所以一般用家不會輕易賣出，呢幾年加上什麼首置稅更加令二手流通量不高！但我知近幾年我的朋友都將自己的物業變賣，主要原條孩子因債務問題

救命吖
我一開始講所謂「專家」吹淡風，只係想政府撤辣啊
你連我講咩都睇唔明仲學咩人講邏輯
定你以為專家講兩講就真係可以吹到樓市跌，你天真左少少喎

今日當然唔係9按10按嘅時機，佢哋係要入貨將來至有得吸錢
但冇得入先要吹淡嗌徹辣
逆市散貨係散戶先做，咁即係輸錢離場，大戶仲有本嘅話邊會咁做
你只用自己角度覺得個市仆直大家一定要逃生，仲噏咩自相矛盾

歷史會證明對錯
但老豆講句，重大把人講話揸住舊錢等入市，銀行又冇話緊水
個大勢係邊唔難估

沙士嗰陣既成交量仲多過呢家